想認真討論下,無樓無家底既香港八、九十後條路應該點行？

呢個post主要針對巴打
因為港女通常比較著數,當然絲想討論都無話唔得

當你30歲前後搵到4,5皮一個月
無家底support都係買唔起樓,或者買層垃圾一房/開放式
就算買到, 都要供一世, 份工有咩依郁都唔掂
一層變兩層難度又大大增加,結果都係比上一代果d老屎忽食撚住你

仲要結婚呢？生仔呢？d錢邊夠用？
比你養得起個仔，你有咩能力幫佢同其他人競爭？仲有d蝗仔蝗女個個都玩撚死佢啦
仲有香港產業單一，比大陸牢牢控制，香港人無得出頭
價值觀又愈黎又畸型，貧富懸殊又愈黎愈嚴重
呢d只會下一代人受既苦更深
一諗到呢到，就會想打消生仔念頭
再倒推又唔知結婚同夾硬買到層樓有乜意義
連上一代人覺得最穩穩陣陣果條路都行唔通
好似無路行咁

唔討論上？

c錢應該夠用

老屎忽都分abc?

呢c呢？

樓上果位up緊乜

我down緊

Show Blocked User - 連登搞屎棍

唔好行

噉跑呢？

Show Blocked User - 回憶小子

咁你未去諗條唔買樓、唔結婚、唔生仔嘅路去行囉
大撚把咁嘅人日日行緊，全世界超過一半人口行緊呢條路
有人拎住支搶逼你行結婚買樓生仔條路?

30歲 4-5萬會買到樓，
不過地點，樓齡等等要將就下。

唔行第一步就永遠無下一步。
有需要就去買，
決定唔買就睇開d唔好再成日去睇樓價，

如果住公屋，搵得嗰一萬零蚊多少少係咪要去死

咁係咩路至得架
行到你死果日為止喎

你自己應該知道答案啦

啱,但第一步同第二步之間
而家可能要用上好多年,甚至一世時間

30搵40k

搵返條女25k

65k-10k租20k家用15k 2人洗費，稅除開每個月2k，儲18k一個月，3-4年夠首期啦

巴打睇黎無update樓價好耐

20k家用已經戇尻啦 根本唔洗再討論

睇到有少少心up
最近女朋友因爲睇唔到我有將來所以無交代下分手
一句都無
拍拖三年，我32做地盤，佢野心大
仆街，最近成日夢見佢
而家只想努力賺錢

節哀順便
點努力法,教下小弟

無女朋友努力返工就儲到錢，有錢再試試做下小生意
雖然而家無樣順，但只能喪屍式努力
只能行一步算一步

唔知喎

襯仲有得玩，攞儲嚟做首期舊錢去外國讀書移民

移民係唯一上流機會

做地盤 應該唔關錢事

綜援

你既使命應該就係做奴隸
放心啦呢個社會有好多人陪你

移民要用既錢仲多過買樓好多呀嘩

移民台灣160萬

你本身行緊咩路？你想自己行咩路？你有能力行咩路？

咩lu咩lu

市面根本無曬400萬樓，所以首期最少要一球，無家底靠兩公婆，月儲一萬，最少要儲8年（唔計樓價上升）。當23fg，33前有可能置業

好老實講

點解要咁執著去買樓？

睇過有好多財主佬既思維都係一樣
不論係香港又好英國又好

佢地好多都係認為如果你真係有一舊錢係到
應該去做生意增加你既收入
而唔係直接去買樓

香港人一日到黑就買樓買樓

要計埋律師費,stamp duty, 經紀費同按保呢d費用
仲有如果係兩公婆買樓,通常唔會target一房單位,多數起碼兩房
兩房單位唔好話400萬樓,600萬樓都就快無哂
600萬以上如果唔計新盤果d發展商plan, 首期連雜費300萬起跳啦

認真d睇下而家樓價啦
仲要同條女夾份
兩個人夾個開放式單位咩
就算開放式,新樓都破600萬啦

佢的確好介意我做地盤，所以迫左我做保險
但我做左一段時間放棄左，做返地盤
分手前除左地盤我仲兼職開貨van，車左佢去西貢散步
佢話未坐過咁既車爬唔上，我知道佢對我就死心
我都只能夠安慰佢「你男朋友又唔係唔肯做野，我可以努力少少第日日子會慢慢變好」
佢岩岩碩士畢業出黎搵13000我一直鼓勵佢氹佢，兩年幾後佢而家唔連兼職搵多過我連兼職，儲到錢佢睇唔起我
我的確好傷心，不過都只能安靜唔阻佢發達
我好希望以後佢會覺得無簡我係錯，雖然我對自己開始無咩信心，但別無出路只能做住喪屍努力工作

好有無力感當愛一個人但如何努力無法俾到佢想要既將來，俾唔到佢想要既生活，相愛最終難敵現實
佢叫過分手幾次都返頭因為佢話「覺得以後都唔會搵到個對佢咁好既人」
今次終結，因為我知道佢入左社會之後越黎越現實，再唔係學生果時單純

錢真係好可怕，人人花青春發狂賺，都可以令唔少人做好多違心事我從小對錢無好重視，係呢刻敗左俾敗左俾一直輕視既錢

抱歉太感概，之後會自我接埋
雖然無人理我但費事有騎劫feel

讀書50萬

巴打加油
你最終一定會行得出一條屬於自己既路

唔好衰比個條狗眼看人低既八婆睇

一定要新樓？嘉湖仲有485萬的，實在唔差。

拿,好老實講巴打,無惡意,我覺得你有少少入世未深feel
都可以講埋比你知
你條女好快會搵到下一個「覺得以後都唔會搵到個對佢咁既人」,只係呢個人會比你有錢,比你諗野成熟同有規劃咁解

加多句,若果巴打你係如topic所講係無家底
而你由細到大又對錢好輕視既
咁你真係對個社會了解得好遲
我有理由相信你條女唔係介意你做地盤(可能都有少少介意啦),但更加介意既係你思想過於唔貼近現實

485萬係一房定兩房？

「趁仲後生，快啲搵過個。」

其實好多都係500以下 第一層樓冇話一定要樓花